let questions = [
  {
    question:
      "Em qual elemento HTML nós colocamos o arquivo com a lógica javascript?",
    options: ["tag js", "tag script", "tag scripting", "tag javascript"],
    answer: 1,
  },
  {
    question: "Como que todo código de HTML começa?",
    options: [
      "&lt;html&gt;&lt;/html&gt;",
      "&lthead&gt;&lt/head&gt;",
      "&ltstart&gt;&lt/start&gt;",
      "&lt!DOCTYPE html&gt;",
    ],
    answer: 3,
  },
  {
    question: "Sobre CSS, é correto afirmar, EXCETO:",
    options: [
      "Cada declaração de propriedade termina com uma vírgula",
      "As CSS contêm declarações simples, chamadas regras.",
      "Todos os valores ficam entre chaves { }",
      "Um elemento pode pertencer a mais de uma classe",
    ],
    answer: 0,
  },
  {
    question: "Para que serve a tag <head></head>",
    options: [
      "Para nomear o site",
      "Adicionar coisas na cabeça do site",
      "Para escrever textos",
      "Adicionar coisas no corpo do site",
    ],
    answer: 1,
  },
  {
    question: "A instrução Var serve para:",
    options: [
      "Forçar o tipo de variável",
      "Atribuir valor a uma variável",
      "Indicar ao interpretador de JS que uma nova variável está sendo declarada",
      "A break é capaz de fazer o loop retornar ao seu inicio",
    ],
    answer: 2,
  },
  {
    question:
      "Selecione a alternativa que representa todos os seletores básicos.",
    options: [
      "tag, classe, id, universais e atributo.",
      "tag, classe, id e atributo.",
      "classe, universais e tag.",
      "tag, classe e id.",
    ],
    answer: 0,
  },
  {
    question: "Selecione a alternativa que não representa uma pseudo-classe.",
    options: ["disabled", "clicked", "hover", "active"],
    answer: 1,
  },
  {
    question: "O que significa a sigla CSS?",
    options: [
      "Constrution of Style Sites.",
      "Cascading Style Sheets.",
      "Consortium of Style Sheets.",
      "Folhas de Estilo em Cascalhos",
    ],
    answer: 1,
  },
  {
    question: " Qual a sintaxe para inserir um comentário CSS?",
    options: [
      "// Este é um comentário",
      " /* Este é um comentário */",
      "	&lt;!--Este é um comentário--&gt;",
      "#Este é um comentário",
    ],
    answer: 2,
  },
  {
    question: "Que propriedade CSS controla o tamanho do texto?",
    options: ["text-height", "text-aling", " font-size", "text-size"],
    answer: 3,
  },
];
